［港產片］《翠絲》劇情討論區

佟大雄(姜皓文)，51 歲，已婚，深夜接到年輕作家邦(黃河)的倫敦來電，得悉好友高正逝世。邦是正的同性丈夫，要把他的骨灰帶回香港。與此同時，大雄又重遇擅演花旦的故人打鈴哥(袁富華)。在無法預測的情況下，他終於揭示了一個驚天秘密:他是個錯誤地長著一副男性身軀的女人。他決定要變性。妻子(惠英紅)堅拒接受、兒子(吳肇軒)迷惘、女兒(余香凝)則婚姻觸礁…變成翠絲後的大雄如何自處？

姜皓文終於做主角 有無Ching睇左

希望黑仔有進步

有啦 好突破

題材同角色突破咋

Danish girl!?

黃河真係頂級
成套戲啲演員都做得好好
不過黃河都係頂級

袁富華都無得頂

黃河 係酒店個場戲
惠英紅照樣水準發揮，吳肇軒同袁富華有驚喜。
余香凝除咗個妝之外，同非同凡嚮嘅Zoe冇分別
同樣都係做女人，黑仔冇袁富華畀人個感覺咁自然，我係女人，見到後者嘅演出我都覺得佢係一個女人，黑仔就點都係個扮女人嘅男人

又係天下一
值得期待

黑仔聲同樣都好佬味

我係去電影分享會，監制話特登用一個咁man咁黑點睇都同trans gender無關嘅演員，仲唔要黑仔用啲好feminine嘅動作，因為佢話佢識嘅變性人係咁 但係我睇鏗鏘集嘅變性人明明係袁富華個種感覺

巴打睇左？

睇左

我都覺得係

好心啦,老實謂句又咪抄danish girl
之前果套咩被偷走的那5年又係抄泡菜電影
港豬同支那人一樣都鐘意左抄右抄

世界大把戲講Transgender嘅
同題材都唔一定等如抄

你睇左未先？

睇左 覺得麻麻
後面去得太快
而且黑仔變性之後好難頂
Feel到突登扮女人
個Tone同啲手勢好乸 但是正常女人唔會咁樣

同意！加上成個劇本同想講既議題都好唔一樣
不如睇左再講啦好嗎？

邊度咁快有得睇？

亞洲電影節

我睇琴晚嗰場，導演話無刻意揀個咁mascular嘅演員做男主，同埋黑仔戲外一啲都唔剛陽咁話

呢幾日都有優先場

我都係琴日

留到無車走

係咪有個日本人特登黎睇

係 佢話自己喺日本都係做LGBT field嘅嘢

睇左老x 完全唔掂

我都係睇完先再入番呢個post好啲

老x

監製話本身諗住搵盧海鵬做darling哥 不過唔啱期先搵袁富華

覺得袁適合啲

大學免費播 上個星期一睇

有無清覺得套戲有種cut 得突兀嘅感覺

睇咗優先場，我覺得唔錯，最大驚喜最後個床戲，估唔到夠膽寫呢幕落去，對角色意義十分重大
而且普遍真係好少關於transgender/transsexual 戲睇，絕對值得支持

讀提名把聲好似係小康

覆錯

打鈴哥

贏咗台灣金馬獎男配

打玲哥好撚正
利申睇左

睇左，麻麻，一貫港產片風格，造型搭夠。
比起丹麥女孩高下立見。

你睇左未

未睇就咁多結論

利申：非黑仔迷
但都頂你依類人唔順

一貫港產片風格？

由Darling哥化好妝就開始眼濕濕，
睇住佢望住鏡入面第一次亦係唯一一次真正做自己個樣唔知點解就覺得好感動

都好鐘意阿邦 佢真係翠絲嘅soulmate嚟

仲未知星期四場次

希望多啲啦

出左場次

極少院

一陣買飛先

應該未出哂

未睇 trailer首歌好難聽

嘉禾 ua同埋cc得好小場次

星期四睇，好期待了

呢套有少少話題，希望有後勁

金馬獎加持
希望香港台灣都收得

嘩 原來有人可以霸晒成個題材咁把炮㗎 一個拍完變性人其他人拍就係抄㗎啦

我都係睇呢場

btw 我覺得完場時打令哥個問題幾好 佢話佢拍嗰陣一直諗 如果翠絲唔係變性 而係做其他事 從而令本身頭家散 大家睇嗰陣仲會唔會咁支持翠絲

不過套戲真心好睇 但略嫌黑仔哥D戲有少少甩

星期日睇完優先場，姜皓文和顧定軒黎宣傳，搞到睇唔到credit，有時都好尷尬。

呢套戲好有心，刻意加入同性戀的情節來區分跨性別人士的分別。雖然題材很多，不同主題的輕重處理都唔錯。黑仔演出不俗，但惠英紅和袁富華明顯更自然一點。顧定軒的年輕版都穿女性內衣一幕動作表現非常入戲，比藍天白雲的演出，令觀眾印象更深刻。

同丹麥女孩的傳奇片唔同，呢套係家庭倫理片，整套戲的處理十分認真，但不少觀眾聽到某幾句對白居然大笑，荒謬當玩笑。另外大概無幾多人睇明兩段床戲的用意

黃河的角色其實代表阿正的化身，同時以「進步」推進劇情，但用一個台灣留學定居英國的星加坡人去帶起事件其實有點刻意和與背景的本土味格格不入。

可惜最後太中產了，如果用打鈴哥的年代和生活上的不幸，對比大雄今日得揀，會好過係露天酒吧飲酒和睇exhibition，而且手術的決定和適應過程都太快了。如果主題係個人和社會家庭之間的壓力，更應該要提今日社會的現況：做完手術唔係完結，只是開始。

之前睇導演係晚吹close噏的訪問好唔自在，似乎對自己缺乏信心，可能呢套戲由演員主導。張蚊的美術今次在海報和宣傳比較突出，家居和眼鏡鋪算睇到她的風格不過無早前幾套明顯。最後大家有好戲睇，要多得古天樂投資咁少眾題材的港產片，而且台前幕後拍到香港角度的跨性別主題。

聽日上畫啦
早啲入場睇啦

可唔可以講多D

星期六睇 期待咗好耐

余香凝咁撚多戲

咁仆街

証明行內都支持佢

其一啦
其二近年女新人最標青係佢

抄danish girl都仲好意思宣傳到咁大

黑仔個隻唔係明做女人，到後段明做女人但有啲有形無態，係爭咁啲

佢本身剛陽味太重
佢點做都好男人

佢同廖子妤都唔錯

睇完，配角好搶戲 反而黑仔有啲唔自然

睇完
雖然黃河做得好好 幾搶戲
但係黑仔都做得好好
開頭果段 演出果種好壓抑 好痛苦
而演出神態中 自然流露出女性既感覺出黎
做到跨性別 而唔係同性戀果種感覺
中段從壓抑中解放出黎
眉宇間既微表情 真係睇得出黑仔係好戲
不過中後段有少少over左
但係當中從多年壓抑中解放出黎 都仲可以接受

最後 成套戲差唔多兩個鐘
基本上都無乜悶場

睇完套戲 發覺套戲都帶左唔少訊息出黎
有好多野都值得深思

隔離有兩個死廢老當左睇王祖藍扮女人係咁係度笑
一係就發出d好反感既聲
接受唔到咪撚睇啦
怕撚左去戲院睇戲

天下一

天下一Jamcast
Jennifer,Fish,Yanny都係呢間

袁富華真係入型入格到
金馬實至名歸

落bar果段真係

屌！我睇個場都係，連攤牌個場戲都笑，都唔明笑乜鳩

我睇果場
見到好多tb

就係攤牌場戲係咁笑
搞到我專心唔到睇

劇透

聽到惠英紅講1，3，5做你老婆 2，4，6 扮男人果句好心up 聽到佢果種無得選擇但又唔想放棄既感覺

講呢句全場好多人係笑
香港人原來可以膚淺到咁

剛剛睇果場都係 唔明有咩咁好笑

化妝嗰場
佢同黑仔都做得好

香港啲觀眾真係垃圾黎 左邊一pair傾到旁白咁 右邊一pair當周星馳咁笑

佢兩個今年新人嚟講真係幾高質
今日睇咗翠絲 覺得黑仔做得幾好
佢之前做親咩角色都有種好chur 比較衝動嘅感覺
不過我一路都幾鍾意佢
今次翠絲好明顯見到佢擺咗好多心機去研究呢個角色
將一貫嘅節奏放慢咗 喺未變翠絲之前一路都keep住偏優雅嘅女性坐姿
好多細微位見到佢慢慢改變
唔敢講佢做得好完美 但睇得出有下苦工同比到驚喜我

打鈴哥真係超曬班 歎為觀止

呢套戲補捉人物表情嘅鏡頭做得好好

另外值得一讚係美指張蚊 啲景好精緻 睇落去好有質感

希望呢套有爭議性嘅戲可以上耐啲多啲人睇

睇得出darling哥個種開心係打從心底，加上黑仔幾個鏡頭，搞到流左兩滴馬尿。
但見啲格離啲人係到笑

巴打你係咪同我同一場
我係後面環迴立體聲咁旁白
隔離笑足全場都唔知有乜撚好笑
屌佢老母
阻撚住哂睇戲

九點屯門stage

我鑽石山2100
觀眾質素都係一樣

打鈴哥係用舊果個年代男花旦
去演出呢個角色
動靜上係演得比較露骨

黑仔果種 係用負責任男人去隱藏著自己女人心
演得比較含蓄
而且係透過大量肢體小動作
去演譯跨性別人士

睇之前 我有d擔心同性戀同跨性別
究竟戲中可唔可以演出其中分別
結果係套戲好成功

上次係荷李活睇吉屋 又有班mk仔係咁傾計
跟住又有職員瘋狂入黎唔知嘟咩
之後無再去個場

本身唔想睇, 因為唔想見到余香凝

睇完有D地方唔係好理解

今日係浸大睇咗
勁正

今日去浸大個special screening睇呢套戲, 導演回答咗你呢個問題，佢話大雄同阿邦搞野係一種celebration。即係話慶祝大雄終於可以成為一個真正既女人，而阿邦，更多既只是成全翠絲，幫佢享受一下女人應有的性愛。

咁一開始咀呢?

預咗俾人屌不過都要講
其實笑唔笑呢啲好主觀嘅啫
唔駛講到人地笑又話香港人好膚淺又質素低，懶係自命清高咁
講真有啲對白咁設計都係想輕鬆少少等嗰幕唔駛咁沉重啫，有人覺得好笑都唔出奇(當然笑佢地化妝嗰啲位就over咗)
唔通真係得葛民輝出場嗰幾幕先俾笑咩

同埋套戲有啲好似壞帶咁嘅停頓位
係咪我睇嗰間戲院有問題

呢場睇到起雞皮，d眼淚係咁湧
如果惠英紅跟金馬報女配角，下年香港金像獎我諗男女配都包辦

ps. 我睇果場都有好多人笑，仲有人大笑

導演無提，不過我覺得係阿邦本身gay，鐘意男人，而且係阿邦咀大雄先既。不過大雄因為意識到自己仲係男人，唔可以同阿邦發生關係，否則成件事就變咗gay，所以大雄最終都拒絕咗阿邦，離開酒店房間。

黑仔同惠英紅攤牌果場笑足成場呀佢老味

我都唔中意講佢地咁快咀
但好明顯只係互相取暖，更多關乎安慰而唔係性慾
—對方都係阿正留係世上最後嘅印記...

咁人好多時面對情境荒謬/超出自己認知範圍嘅嘢係會以笑面對
未必個個有惡意嘅

一方面係互相取暖，一方面係比呀邦知道大雄係有易服，故事先可以推進落去

深層中呀邦一路都想了解大維有咩吸引之處，令呀正咁難忘記佢

有無人覺得呢套戲既配樂非常好

唔知你覺得邊個位好笑 我自己個場就覺得好多人笑啲位影響晒個氣份

取暖呢個解釋我不能接受
我本身好清楚gay唔等於變性 亦唔等於濫交
但睇到呢度我覺得有模糊化

深層解釋會比較好
但都唔認為有咀既必要 因為係出軌行為
如果係一男一女 老公死左都唔會去咀個二奶
咁咪講到好似同志先會咁，同男女一般人有別？

阿邦只要去鋪頭搵大雄 樓下阿叔話佢在樓上然後阿邦硬闖都可以撞見佢換底衫，阿邦都可以乘勢講自己野， 都推進倒劇情

佢啲對白與其話好笑不如話係幽默
好似一三五嗰句咁，我覺得佢係用幽默少少嘅方式嚟表達惠英紅因為黑仔而要離婚嗰種無奈
咁樣唔駛太沉重之餘又唔會破壞氣氛
其實成套戲都好多呢啲位
所以先覺得啲人會笑都正常
講真你feel到乜就乜，樓上有啲笑足成幕嗰啲根本係恥笑就話仆街啫，點解一定要覺得感動/心酸先正常?

吳肇軒應承阿媽唔駁嘴、唔打飛機嗰度，算係溫馨又好笑

唐太宗膏：「仔又好，女又好，始於係我生嘅」
惠英紅：「我只係做普通師奶！」

喊咗

*只係想做普通師奶

舒琪話個劇本係danish girl出之前已經係度

第一套跨性別戲又唔係丹麥女孩
唔通丹麥女孩又係抄人咩, 戇鳩鳩

無意發現翠絲前傳 1:24開始

好覺

我留意到葛民輝上darling屋企 攬darling嗰陣
佢已經有一吓心口痛

都ok
果一part係要帶出
就算公開自己係跨性別
做返自己
未必係壞事

當然 後面既對比
就係黑仔 面對佢老婆果一幕

屌佢老母
我係the one 睇果陣都有對廢中情侶一路睇一路大聲講大聲笑，有人殊鳩完佢都係繼續講

睇左
我覺得前半步好睇
打鈴哥化妝，黑仔望住佢時的面部表情做得好。
同埋之前做一個斯文既男人做得唔錯
但劇情急轉直下同老婆攤牌個度覺得去得太快
有種：突然間要咁公開做女人既？
呢度差左

黃河估唔到做得好，基到出汁
惠英紅好出色，我覺得金像獎會有份
袁富華實至名歸，女人一樣！
至於黑仔，其實我好鐘意佢做戲，但今次硬係唔知點咁，佢未變女人前做得好，變左女人後反而麻麻

有好幾個shots都係咁剪
應該係特登
雖然我望唔透

依part由化妝到落club剩係好替打鈴哥開心

講真 哩套同Danish 比較 睇唔睇得過？ 我Danish 中間都有啲悶 驚哩套節奏都會有啲慢

唔會悶既
不過我朋友話聽到有廢老扯鼻寒

我感動緊時扯
仲要雷公咁響

Danish girl 表達到內心轉變
好好多
當然cast無得比

點解咁多人話抄
究竟知唔知咩叫抄

好似考作文，同樣題目
咪個個都互抄

第一套打後嘅鬼片動作片喪屍片愛情片通通都係抄

成套戲既演員都好出色
唯獨是覺得黃溢豪同曖昧不明關係研究協會個期一樣都係chok樣咁做

屌你老母星影匯班觀眾笑夠未

除左佢地自諷搞爛gag，根本成套野就係悲劇，大家互相逃避傷害對方

鑽石山 11.15場
後排癈老狂笑
特別係攤牌果一幕
睇到又小小眼濕濕比佢搞到無曬feel

幫打令哥化妝去浦 到 阿正相展 最尾見阿媽 都有小小眼濕濕

攤牌果一幕好多人笑呀
我唯一笑到係

黑仔脆係到求惠英紅比佢做女人果下好撚SAD

D人係咁笑仲sad
睇到好心酸

果到成場戲2個都做得好癲

鏗鏘集睇到的就代表晒全部?

你是井底之蛙嗎

樓上有人話打鈴哥原本係想搵鵬哥做,但夾期失敗
油殼收搵袁富華拍野又夾期失敗
唔好俾我估中鵬哥因為要拍仇老爺爺先拍唔到呢套

應該只係鵬哥唔肯接多
因為
一、翠絲一角好早已經搵鵬哥
二、袁到開戲前兩星期先獲取用
三、游開拍時袁已經冇期
由此可推斷游casting時已經係timeline好後期

岩岩青衣城5:30坐D個on9仔全程un來un去，屌你老未

睇完，黑仔個款太陽剛喇
不過都係一部好片，打令哥自然到呢 ，唔使講咩"我係女人嚟㗎”呢啲嘢已經覺得好女人，比男人軀殼困住嘅委屈

如果搵個體格同黑仔差唔多既女演員做變性後既tracey
會唔會好D??

黑仔呢個角色其實好好好難做，今次同黃河真係高下立見
黃河做得好放，代入到真情當左自己係基佬咁
黑仔就仍然係差咁d，不過已經唔算差
而袁富華真係做得好自然，一d違和感都無

其實成套戲都好著重黑仔d physical gesture去強調黑仔個女人心，個人認為如果少d會好d

最feel到佢係女人就係佢睇住darling哥化妝
反而手術後over咗

果幕係咁影著黑仔大頭，好odd

我覺得好靚

唔知係對白寫到咁定姜皓文演繹得太刻意，
佢變性後啲說話太過刻意女性化，動作都係，
對套戲嘅評價由呢度開始降咗，
反而打鈴哥表現嗰種女性化自然好多，
會令人相信佢真係個女人嚟。

不過姜皓文同惠英紅攤牌嗰幕真係好sad，
兩個都做得好，完全感覺到佢哋嘅悲痛，
一個人到底要幾無助先會跪人

希望劇組同演員繼續進步，再俾大家睇到好戲。

舒琪親自講係夾唔到期
同埋鵬哥年紀大啲

佢仲話自己唔鐘意舞台劇出身嘅演員

wiki過
姜皓文1966年
袁富華1964年

岩岩睇完 所有演員都做得好好
吳軒同紅姐嗌交 黑仔同紅姐攤牌固然精彩 但最令我深刻既畫面係黑仔係廁所想切左自己下面個part 黑仔既演技 加上鏡頭同配樂 成個畫面好靚 自己睇到好肉緊
打令哥真係好勁 行步路 講句野 都切切實實同女冇分別 黑仔有啲比下去既感覺
今年男主同男配都好有睇頭
黃淑儀有啲危

開頭個節奏好慢
同埋用左好多篇幅去舖排劇情
不過故事係有推進
唔算悶

我反而覺得黑仔個假髮俾老婆搶走
然後要返個假髮戴返
呢幕仲sad

就係黑仔太man
去做呢個角色
出黎個效果先好
如果搵班韓流style
You原來係boy果款
到時就變左笑片 愛情片

咁就完全唔同意義
呢套主線係講跨性別

呢個我都覺係over左
偒係咁諗
你戴左個面具幾廿年
到你可以唔需要再戴
咁諗其實都可以接受
再者 佢仲學緊點做女人
出黎有d刻意 都ok

打鈴哥最正果場戲
係酒樓自白果場

岩岩睇完.....個人覺得個劇本或者男女主角個flow唔係好自然.....尤其係個新加坡佬勾起左黑仔段歷史有d 反感, 岩岩死老公就走去鍾意第二個,會唔會快左d, 講到gay 佬好濫交咁
另外最尾話俾佢阿媽聽自己係女人都好唔make sense, 一個阿婆會唔會咁易接受自己個仔咁樣, 仲要加一堆對白突兀地講變性無咩野..........成個劇本俾人感覺係一定要性平權, 當然開頭節奏真係慢
個個都會比較Danish girl, 好老實, Danish girl 個flow自然d, 唔會咁突兀講當時點樣歧視人...........

係我角度我係唔會承認邦同大雄係性慾/愛嚟

我諗你係講緊黃河係酒店果段
其實黑仔入去房之前果段舖排
係營造緊黃河仲係未接受到阿正死左
佢仲幻想緊阿正係身邊
你睇返好多個shot
黃河個肢體動作 都係好似佢被人摸緊

至於佢勾引黑仔果幕
其實係佢想透過黑仔 去搵返 連接返阿正存在既感覺
再睇返成個過程
黃河本身係無勾引黑仔
係黑仔開解黃河時 表示雖然阿正已經死左
但係阿正仍在我們心中
所以先觸發黃河推倒黑仔

黑仔阿媽果一幕
其實係帶有反諷意味
立賢成日標榜自己係新世代 開通思想
但係當佢面對黑仔原來想做女人後
佢出黎既反應 其實同佢阿媽差無幾

而佢阿媽咁易接受
戲中亦都有交代到
係男係女 都係佢生
帶出其實性別 本身就唔重要

將呢套港產片同其他外國片比 係無意義
首先 大家文代背景唔一樣
對性取向 跨性別 等接受程度 完全唔同
單單講易服癖
係香港 同日本 接受程度已經差好遠

再睇返現實情況 香港對同性戀 以及跨性別人士
的確係普遍地不友好

利申 以上係個人見解

睇呢個post好感動
根本香港仲大把人識睇戲

咁係咩? 邦同大雄第一次咀果度 我好反感
明明仲攬住老公骨灰

咪你唔接受個說法囉
各自演繹啦

黑仔今套麻麻地
又去返以前好出力做嘅感覺

反而d配角個個都好正
紅姐發癲

黃河真係好撚屈

上映前嘅宣傳令我對套戲好有期望 最後有啲失望
見到上面有好多巴打講接受唔到冇啦啦咀黑仔
其實唔洗諗到咁深 傷痛可以令一個人做好多佢自己都唔明嘅嘢 單憑咁樣演繹阿邦咁做 會唔會令你地覺得易接受啲？
其實我覺得套戲太多訊息想帶俾觀眾 但係對於一啲對LGBTQ完全0認識甚至乎係恐同（而自己不自知）嘅人嚟講 係有啲overwhelmed
同場都有好多人喺度笑（係喺啲我覺得好認真唔係輕鬆位嘅時候）人好多時對於新事物唔識俾反應都會用笑嚟掩蓋 唔知佢地係咪咁啦

我唔覺得傷痛可以係出軌既藉口囉
阿邦一咀過去令佢前一分鐘既悲傷喊聲由"老公死好難過"變左只係"冇得扑野好難過"
我接收到既係哦, 原來同志真係同恐同撚諗既一樣咁濫
到結局明明係GAY, 原來變性人阿邦都OK, 又亂了

利申: 好清楚基同變性同濫交係冇關係

最尾個位其實我覺得只係想帶出鍾意一個人而唔係性別
我同五個朋友睇六個睇法 冇話邊個啱嘅巴打
但依套戲的確有啲位令到更多直人有你嘅諗法

酒店嗰場真係做得好好
嗰幕我聽到好多人拎紙巾 我都睇到喊 佢啲戲好帶動到觀眾

整體我又覺得劇本都唔算差
又唔覺得黑仔好突兀 一個啱啱成為女人嘅女人我覺得少少咁都正常 咁當然拍埋落打令哥度係冇得比 更加唔可以拎Eddie Redmayne 嚟比
比起Danish Girl 呢套係探討多啲跨性別人士面對家庭倫理嘅矛盾
喺今年云云港產片嚟講呢套已經above average

唔知點解睇幾篇台灣影評都覺得黃河表現被比下去，直情話佢老鼠屎
香港就幾乎一面倒盛讚

隔離飯香

余香凝返屋企嗰幕，
老母同立賢鬧嗰埸世界級

打令哥冇得輸

香港人真心低質 基本上一見到黑仔女裝就笑 一係就抖大氣 我屌你老母接受唔到又要入場睇嘈撚住晒 明明唔係笑位又笑 鬧交個場可以笑足全場 思想封閉 怪唔撚知啲合拍片/tvb咁受歡迎

今日睇早場好正常
淨係咩屋企唔可以有性慾，啊葛岀埸嗰啲位聽到有笑聲

想專心睇套戲都人影響晒，後面兩條仔又要懶係識野分析，一見到女性化啲既行為就講晒痴撚線乜乜乜

吳肇軒有啲誇

近期港產片
呢套同逆流大叔真係好大驚喜
無雙都好正。
逆向誘拐同起底組 真心唔得

真係屌佢個閪
坐後面班mk仔成班生番未撚睇過戲咁
又傾計又大聲笑
一開頭聽到黑仔講電話仲勁大聲問人套戲係咪全部講普通話
我屌你真係一心入黎hea時間既都比少少manner
嬲撚到

惠英紅同黑仔屋企個場戲 真係勁撚好戲 個幾句對白聽到勁撚心up feel到惠英紅真係唔想面對呢件事

劇透對白
帶佢睇醫生 一三五做女人二四六我做男人

派傳單果幕係咪串鳩班耶撚

明光社嚟㗎啦擺明

成套嘢最乸就係嗰條耶撚

同意

阿葛都係

忍唔住要覆巴打, 因為你講得太好
其實我明同類片, 好多人都會拎呢套同Danish girl比較
但時代, 故事, 文化背景都唔同, 比較嚟真係冇咩意思
翠絲就係講緊香港嘅跨性別人士面對緊咩問題
有觀眾明知呢套戲係講咩而入到場見到黑仔個女裝都可以笑到痴線
就知道問題出喺邊

另外, 我覺得佢呀媽咁容易就接受
一嚟係自己親生, 二嚟係佢自己本身都出身於重男輕女嘅家庭
自然更覺得係男係女都好, 根本冇所謂

整體嚟講我覺得好有驚喜

今日睇左, 套戲好有鋪排，睇左2 個鐘都唔多覺 ，講左好多香港家庭倫理道德問題。
黑仔呢個角色今次真心難演,但我覺得佢已經係水準之上，要俾讚
一個抑壓左幾十年扮男人既人，一爆做番自己(女人) 真係乜會好似鐘擺咁去哂另一邊，所以我覺反而佢演得算稱職。
黃河唔駛講，勁似基佬
打令哥絕對係世界級 ，全身都係戲，自然入哂個角色，每一個對白，每一個動作都係女人。
最好笑反而係大雄個子俾條女話，中哂的後生一代講就支持lgbt，到自己發生就9 縮

岩睇完，大雄個仔同佢老母嘈交果part 好掂

大雄同佢老婆講離婚果part 都好掂，我睇到喊 ，唯一覺得如果黑仔有多啲眼淚會好啲

黑仔做得好唔好

我覺得算相當唔錯, 起碼睇到係有層次
頭半演得好含蓄好抑壓 睇住打鈴哥做女人果種躍躍欲試
之後想求老婆俾佢做女人ge爆發 到最後變成一個真女人果種舒暢
劇本用咗好多時間描寫佢個心路歷程
唔敢講冇overact (尤其唔太鍾意做咗真女人果時反而有dd刻意),
但係肯定係超額完成, 我自己最鍾意佢喺浴室想自宮果一幕

有無人解釋下啲jump cut 既用意喺邊

睇到好多反思位
其中一個我最鐘意係立賢接受唔到佢爸爸 佢條女窒佢咁你fb轉哂彩虹icon?
同我地好似，街邊唔識嘅人gay les trans咩都好 因為唔關自己事所以可以好寬容
但當我地嘅親友係lgbt 我地又係咪咁寬容？

講起小紅姐x黑仔
除咗呢套，唔知點解仲會諗起大台套鐵探

有個大學同學係viutv做主持，岩岩係佢IG story見到打鈴哥擦佢鞋
有留意開viutv人ig應該知道係邊個

Darling哥好自然 知佢攞獎但比預期仲好
黑仔前半係幾好 小動作表情都表現到嗰種沉鬱
後半如果內斂返少少就好 可能好難拿捏
可能同darling哥有比較

有冇人好鍾意吳肇軒同英紅姐嗰幾場
嗌交真係睇到眼鯨鯨 吳肇軒次次對住老戲骨都冇被比下去
臨尾同媽飲酒好好睇 英紅姐由喊到笑
真係帶動埋自己情緒 只可以講好撚勁

但係吳好似唔得金像獎鐘意
那一年冇提名
以青春又冇提名

仲要一開始屌佢呀媽雙重標準
工人攪野就唔得 律師就得
點知自己都係一樣
btw 覺得吳肇軒做戲愈黎愈好

金像獎嗰班圍威喂
人緣同資力佔好大比重
基本上我覺得佢做得好過劉嘉玲
雖然佢都係冇提名

有冇人覺得黑仔帶住假髮同惠英紅爆發果場戲有少少失控？

那一天嗰年好似話咩吳肇軒未出道
所以冇提名佢
王修平最後交咗蘇麗珊個名上去

其實有時仲有少少生硬 不過已經好過同戲其他新一代演員
余香凝冇乜戲份唔講
黃溢豪演技一直冇長進 佢係套套戲出現都好似同一個角色咁

那一天 佢係三個入面最好個個 可惜

打鈴哥演得好好，

英紅姐同黑仔喺屋企果段都好正
我都係覺得黑仔後尾真係好怪
現實可能就係有黑仔格格不入嘅人
但配係電影上好似唔太自然
真係好考黑仔演技

唯一余臭雞個演技真係好唔到 五官又唔突出
又冇戲 又冇氣質 點解咁多戲拍

同意 黃溢豪
佢條眉好突兀
演技又真係次次一樣

佢明明逆流、非同凡響都幾好

今次佢都冇乜戲份 咁都搵到位插

正想講佢呢套戲份唔多，發揮唔到之前嘅水準啫

總括黎講余香凝嘅演技俾我感覺係自然咁做戲，另外吳肇軒今次都唔錯，但我就發覺左佢好多角色都係用同一種語氣去演

覺

但係如果諗返一個抑壓咗五十年ge情緒/渴望一次過爆發出嚟
我又會嘗試理解到點解黑仔會去到咁痴線

聽講黑仔拍完有depression
是咪真的?

佢話拍完半年係街都會無端端喊

岩岩睇完，真係好開心睇到套咁好既戲，睇到個人好投入 好 feel 到佢地既壓力

有冇人知黑仔後生同紋身女扑野嗰 part 係咩意思

果個好似係黑仔個仔喎

係咩

顧定軒撈亂左吳肇軒
咁佢選角都幾成功 起碼似黑仔後生

屌

做乜嘢呀

罰你重睇100次

睇完，冇冷場值得支持
港產片有希望
真係要讚天下一同古天樂

我返宜覺得佢拍唔倒個壓力感覺出來，只係一個比人勸佢出櫃的故事

我都明白 但唔知點解睇落有少少搞笑咁

你冇同理心囉
你睇既時候感受唔到身心錯配果種慘既咩？
感受唔到佢地覺得自己係女人，但被困住响男人身體果種比痛苦架咩？
姐你人地撞車癱瘓左，你見到佢帶住頸圈，摺摺聲叫你，你又覺得好笑呀？

睇到人跌倒，有人會鄧佢慘走去扶佢；有人會走去笑鳩佢。你反應如何你人品如何。

其實我覺得係要搵黑仔做翠絲,先表達到真正既跨性別者!
佢地唔係因為本身似女人所以先去變性做女人!
而現實有好多跨性別人士外表都好似黑仔個種"佬味",但係內心係個女人!
(劇透)戲中黑仔講過: 佢日日都要接觸佢(即係佢條JJ), 我真係好討厭! 我覺得套戲搵黑仔演既原因係"跨性別者唔係因為本身似女人所以先去變性做女人, 而係一個女兒心錯配到男兒身上既意思)

講番套戲, 我覺得剪接同配樂都做得麻麻地, 好多野都突然JUMP SHOT, 成件事唔太連貫咁! 另外入戲院睇謝既人心態都好重要! LEE套唔係一套笑片, 唔好抱住好笑既心態黎恥笑! 入場睇應該比番適當既專重!

利申: 我睇個場好多人恥笑MODE(連黑仔女一開頭裝內衣都笑)+成日行黎行去去廁所!

香港人睇戲
好難先會撞到一班正常嘅觀眾

極同意!!早排我睇戲先遇到d奇怪人坐隔離位!大人大姐超大笑大聲拍腳大笑!仲要笑到彈起影響人!佢個friend仲要“橋”腳“橋”過晒隔離位!2條友邊睇戲邊傾計!隔離位聽到晒佢地講乜!屌!真係食屎大架!咁冇家教!''生番''唔好入戲院睇戲啦！

我睇果場幾個師奶係撚咁食花生mode去睇
好撚柒煩

睇左喇今日 我同我fd去到化妝就兩個係咁索鼻 出到場都好沉重靜左一陣

前面明明好地地
但後面明顯趕收工 七個月又七個月急急腳交待黑仔變性 但中間反而好多野可以寫但留白左
仲有睇返跨性別資源中心個網
「於香港安排接受性別重置手術（變性手術）概要及細節

如果您是香港永久居民，在政府醫院排期接受評估和手術都會有政府的支助，費用相當低，唯一的問題是時間比較長，由排期至完成手術大概兩至四年不等，視乎您本身情況。但我們建議不應著急，因為醫生評估當中您自己也需要時間思考及準備，對將來適應新生活是非常重要的。若您已有足夠準備，並可以負擔私家費用，可聯絡下面我們介紹的私家精神科醫生面談。」

淨係做評估適唔適合做變性都要時間啦 如果係香港做有乜可能14個月完成曬評估同手術

套戲比較差嘅真係節奏
我覺得前面太慢，後面滾水淥腳

巴打提得好，7個月又7個月
好多事後嘅身邊人面對掙扎位都可以再elaborate下，好似嘥咗呢啲討論位
btw多謝你嘅research

仲有前段的話
我略嫌正同大雄嘅感情描述得少
可以加返啲bl位（腐女mode )

諗返起印象中有兩個剪接位好奇怪突兀
好似睇緊youtube片咁一野剪咗去第二句咁

好同意"前面太慢，後面滾水淥腳"
我覺得係打令哥死左之後,劇情開始亂黎高速展開!而且黑仔同惠英紅嘈交個段黎得超突然!
前一幕黑仔仲擔心緊佢冇屋企返, 突然下個SHOT就話黑仔已經番左屋企同惠英紅講出佢所想! LEE一幕的確係套戲既高潮位, 但係剪接上處理得唔好! 令到好多觀眾感受唔到LEE個時刻對跨性別人士既重要性!
所以令到其中一句令人心酸既對白("惠英紅: 星期二四六你做女人,一三五做番男人" )帶出唔到重要既信息, 反而令好多人發笑或者恥笑
嘈完交之後劇情就突飛猛進,超快就話佢接受變性手術, 超快子女又接受同面對晒LEE個"爸爸",仲超快接受"爸爸"同媽媽離婚去安慰媽媽-_-...真係推得好快...而且上面巴打都搵過資料變性手術冇可能咁快完成!短短14個月就搞掂晒,明明套戲係想人正視跨性別人士,但係劇情既資料搜集好似有D不足wo...哩個位有d自打咀巴

因為粉紅色頭髮個造型太誇張，有d distracting

我都覺得某幾句對白係預左俾人笑
但笑完之後諗返其實係好sad既野黎

1個忍咗幾十年嘅秘密
明明仲擔心面對唔到個仔
轉個頭就楝喺屋企同老婆出櫃
點解有時間交待一對仔女嘅枝節
但係唔用嚟描繪翠絲終於要面對屋企人時心理掙扎

Overall 係有心同好睇
但有少少細節位唔多合理

其實有陳志全咩？見credit有但唔太覺

黑仔個妹都冇出過場，但見演員表有

我諗嗰個議員嘅角色就係嚟自陳志全
岀咗櫃又有係議會提岀同性骨灰龕議案

袁富華

有啲場口cut左
製作特輯有一幕係佢做女人之後見返個仔同女

阿邦唔係基架咩，點解搞得落翠絲？徐非佢係bi,否則應該扯唔起

講晒咁多野套戲就變三個鐘架啦
件事佢抑壓咗50年，所以用大部份篇幅去交代變性前嘅掙扎都合理嘅
橫掂黑仔女裝感覺都唔係太有說服力，不如擺重心響前面啦

冇留意到，邊個做？

如果套劇係倒叙的話時間安排會容易好多

睇大雄同安宜鬧交個幕睇到喊

可唔可以拎最佳電影

個幕最好睇最有張力
一三五你做女人
二四六我做男人

有無大神有
阿邦係酒店🏨自撫個段配樂？

好好聽 好想搵番

好多人可能會話係港版danish girl
但我覺得翠絲將成套戲既重心放左係大雄內心既掙扎 而danish girl係講佢變性既過程
尤其著眼係大雄同家人 朋友既衝突部分

阿邦係酒店個part真係好吸引眼球 突然將電影拉入當代舞既節奏 但最後返回現實已崩潰都做得非常好

但無疑套戲既剪接稍為遜色 有啲位明顯見到係剪得好明顯 同埋唔知係我睇個場定點 字幕用新細明體（好似係）有啲睇唔慣

同埋 今日1320朗豪場最前排個兩個TB講撚左成場野屌你老母

睇咗
ok 啦又未去到好好睇
黑仔做得好努力 但又唔會令我好投入
黑仔後生戴bra 果幕做得好好
打令哥更加冇得輸
部分情節編排可以再好d
不過整體值得支持
但唔好用港版Danish girl 來宣傳
真係冇一忽似囉

同埋真係攤牌場戲係勁多人笑㗎喎
笑到勁大聲
明明果場咁heavy
香港人真係好膚淺

睇完覺得幾好，雖然黑仔已經做得唔錯，但略嫌去到後期有d女性動作太突兀，相反一眾配角真係好搶

特別鐘意套戲帶出幾個社會現況同反思

1. 惠英紅個種傳統廢老思想，好鐘意佢個仔用"道德潔癖"黎形容佢

2. 佢個仔隨波逐流轉彩虹頭像，覺得咁樣就係支持左件事，其實接受唔到，仲用紋身女黎同佢做個類比，因為社會大眾都會認為紋身=壞人，但其實只係自主身體既一種彰顯

3. 帶出宗教反對同性戀愛，仲好似刻意搵個乸乸地既人黎做，唔知係咪想帶出有部分人唔願意接受自己內心，用宗教逃避，或受宗教綑綁

4. 帶出同性戀同跨性別人士既分別，呢點做得好好

5. 帶出好多人仍然歧視呢班人，例如戲入面既香港海關，亦有好多人想煲大件事去爭取曝光，但其實部分受害者根本就唔想，亦唔明白點解喺所謂文化開放既大城市入面，站在鎂光燈下扮可憐係唯一出路

btw 我覺得大家唔駛咁嬲既，每個人入戲院睇戲既目的都唔同，就算佢地笑都唔代表佢地就係膚淺既，始終人人對套電影既解讀都可以唔同，呢樣先係電影既吸引之處，不過如果笑得太大聲影響到人就應該自己留意下

戴有色眼鏡嘅人真係唔該咪撚入場
明明套戲 黑仔演得好壓抑

啲撚樣就係咁細聲講大聲笑

屌你老母 我睇果場仲有人帶埋細佬仔黎睇

阿邦係張床到自摸同埋打令哥話終於可以名正言順去女廁果幕真係好正

我開頭都以為係黑仔後生嚟

咁新加坡仔係咪即係唔係gay

我覺得大部分冇對gay同trans有一定程度了解既觀眾都係會有個錯覺鍾意男人都係乸乸地喎

佢應該係雙性戀

票房有冇機會到800萬

真心呢種題材好吸引到我睇，好想知道佢既心係點諗點抉擇，點面對家人等等

走左場睇覺得幾好睇，但睇完個人個心會好沉，會代入左個角色

好多人話翠絲後段變女人既行為太over
但我會覺得一個夾硬做左男人咁多年既人
少少女性化既行為都唔可以對外界做
到終於變番做女人
終於可以做埋藏心入面既所有女性化行為
果時既佢一定會好放咁做晒心入面一直期待想做既女性行為
可能有d行為係較為少女先會做既女性行為
但呢個亦都係佢抑壓左係心入面好耐既女性行為
所以我覺得後段唔係over, 如果佢一變就變左成熟女性先會怪

我估難啲？
宜家好似四百萬左右

呀葛醫務所個護士好索

特登睇演員表search佢個名，但搵唔到嘢

根本香港極大部份人都唔啱睇呢套戲，香港個環境係極歧視lgbt

如果係想教育大眾，我覺得呢套戲太衝擊，好多嘢對一般人嚟講係好反感

有好多人都唔知道阿邦同翠絲2次想搞野既動機
短短酒店房同最後翠絲房既SHOT帶出唔到角色既感受同意思,仲有種同性戀者/跨性別者"好濫"既錯覺

我朋友都係咁講, 話呢個位會令人覺得佢地好濫

黑仔達喊戲真係 ,但整體都還可以
幫darling哥化妝去到蒲果段真係神級好睇
配角應該darling哥拎硬

btw阿邦酒店跳舞扯左旗,點算

上面有人講起守護一夫一妻簽名嗰幕 我覺得諷刺得好到位
正正就係因為呢啲觀念 先會害咗下一代
若果我地可以比人光明正大面對自己性別取向 根本唔需要去將就穩人結婚 亦唔會有同妻之類既出現
呢套戲係有不足 但港產片再加上真係帶出一個好好既方向去探討性別議題 絕對值得一睇

如果佢真係中意變性後嘅黑仔，應該已經係去到泛性戀

其實我唔明黃河最尾想同黑仔搞野係想點?
黃河本來係GAY 即係鐘意男人 咁點解又鐘意變性做女人既黑仔?
我覺得佢咁樣設定會令人搞亂晒跨性別同GAY既定義

黃河同darling哥做得好好
由其係darling哥 真係比到個感覺我佢係女人
黑仔一開始收收埋埋內斂果陣d戲都還好
到開始女裝同酒吧就真係唔得
到返屋企果場喊戲真係唔係好掂 至少感動唔到我
果場完全靠惠英紅carry
到真係做女人 因為把聲本身太man 唔似女人 所以成件事好奇怪
但故事本身寫得好 講埋周邊既人點睇LGBT呢件事
覺得比danish girl更完整(當然時代背景唔同好難直接比較)

我都覺黑仔返屋企果段感染唔到我
睇得出佢好落力做好崩潰
我都唔係好知因爲劇情鋪得唔靚
定係佢用果種演技嘅問題
差咁啲嘢咁

果場戲 黑仔d body gesture 唔差 係地下喊緊果陣會狂摸自己條裙 比到個意識係佢好care自己套女裝/假髮
但d喊戲都幾屎 屎到唔覺佢崩潰左

gay既世界係分得好開
肉體同心靈
而且兩個人都愛呀正，兩個人都被呀正愛
如其話出軌不如話係一個懷緬既儀式
已經舖排左呀邦跳豔舞，想重拾同呀正既肉體纏綿

性取向同性別認同性別認同係兩回事喎
老套咁講 愛無分性別

竟然咁多人唔鍾意酒店嗰場
我覺得換返性別
一個男人，原來一直同老婆生活但仲記住另一個女人，到個男人死左，老婆睇返老公啲遺物，走去揾返個女人
老婆每晚瞓覺扎醒見到張床得自己一個好唔慣，自摸，然後咸左出黎
女人同男人只係初戀，係神交，放唔低但無太大感情起伏
最後兩個女人坐喺房入面，講起個男人
突然間，兩條女打車輪，兩個直既女人造愛，想喺對方身上揾返男人留低既野
唔覺得個畫面好唯美咩

唔好因為gay就矯枉過正先

呢場戲幾乎係成套戲最出色既一場
啲內心戲豐富到九彩
前面餐廳已經有個畫面係呀邦講起黑仔同呀正以前好熟，反左個妒忌既白眼
對呀邦黎講咀黑仔應該就係單純既懷緬儀式黎，因為黑仔係世上除自己外同呀正連繫最深既人

對黑仔黎講，今次應該係佢人生第一次直接比男性挑逗，嗰種抑壓左幾十年既肉體衝擊，但同時又對自己身體同性取向既認知/唔妥協/自卑，先造就左佢初時唔抗拒然後彈起既轉變

唔評論角色既演技，呢場戲都算係近年港產片數一數二咁細膩同有文學美感

唔覺
兩個直既女人只會打交, 放火燒西毛

無嫁，你已經用左一種咁傳統既視點去睇
兩個女人一定點點點
死公啱啱死一定點點點

我除左話你似個仔都唔知講咩好

我都唔拎啲好傳統既電影
早幾年有套叫dirty grandpa既笑片
個老野就係因為老婆死之前鼓勵佢要活在當下，所以變得好淫亂

係好荒誕好非主流好喜劇
但個角色講出口嗰時你又好自然接受嗰種touching

我想講既係，好多情感係好罕見/唔正常，唔代表係唔合理/難理解

自古以來「性別流動」概念係文學創作已經屢見不鮮，我唔明白點解咁多人認為酒店嗰場會惹來咁大非議

更可況性愛唔一定以淫欲行先，亦可以係尋索慰撫嘅直接方式嘛

一男一女 一夫一妻 一生一世
係三種完全唔同既枷鎖黎
好多人能夠放棄一男一女
但對一夫一妻 同一生一世，仲惡過啲耶撚
當然我敢寫包單呢班都係異性戀黎

尋日the sky睇 又係撞到d廢佬睇 由開頭同佢老婆口upup到落尾 屌佐佢一次 開始識得細聲d 跟住去到攤牌位度 係度講 你可以唔結婚架嘛 真係屌佢靜少少啦 唔係你屋企啊 先識真係收口 大佬你接受唔到就咪睇啦 睇完又get唔到套戲講咩 又睇故駁故真係想死

幾廿歲人都未識睇戲，用把口睇嘅咩

但你呢套戲主要想講跨性別人士面對既抑壓難處 同點面對家人
我覺得佢應該講好呢個主題時
根本好多人都搞唔清GAY同跨性別 你宜家仲要寫到黃河又GAY最後又搞阿黑仔會唔會令一D本人唔識分GAY/跨性別既觀眾即加難理解?

等陣先? 點解係兩個女人? 黃河係GAY唔係跨性別喎
黑仔先係覺得自己係女人
咁即係一個男人(GAY) 一個女人(跨性別)

咁電影又唔係教育電視
唔駛下下話為左議題大道理犧牲故事美感既
前面黑仔著女人衫上床合埋眼
到後面呀邦挑逗佢喘哂氣
之後上出呀邦話呀正一定會接受黑仔
最後黑仔仲要喝住佢問r u sure
然後呀邦仲補多句如果係呀正都會咁做
咁都睇唔明，咁嗰啲觀眾都弱智啦

你要唔要再諗真啲自己講咩

我覺得唔係故唔故事美感事
係佢描寫到令人搞亂晒GAY同跨性別人士既唔同
其實我覺得描寫黑仔同黃河係一對好好既知己已經好夠
佢宜家咁寫太OVER 我純粹個人睇法

你話換返性別黎講呀嘛
但現實係黃河同阿正係GAY 兩個都係男人
黃河好似由頭到尾冇當自己係女人
咁又何來兩個直既女人做愛?
宜家只係一個GAY既男人同直既女人(黑仔)想做愛喎

真係痴線
我最憎就係同啲偏激憤青講野
成日都矯枉過正

我用一男兩女黎做比喻，等大家易啲代入個思潮起伏
明白左，你將佢換做三個男人，一個男人兩隻狗，一男一女一異型，三隻鐵血戰士都無所謂嫁wor
只不過大家用喺對方既肉體身上尋求自己得唔到既嗰一部分呀正之嘛
黑仔得唔到呀正既愛慾
呀邦唔係呀正既最愛

但正因為係誇性別人士，佢接受唔到用男性既身份同男人做愛，又或者根本面對唔到自己同男人做愛，咪彈起身囉

你覺得搞亂，係因為你覺得一個「正確」既議題大過天
故事入面既黑仔抑壓左自己真正既性慾50 年，係慘到連打飛機都解決唔到
佢著女人衫合埋眼，然後黄河喺度跳舞
已經講到好白
而且正因為有佢地想打車輪，但黑仔彈返起身
先細緻地描繪到男跨女同gay雖然同樣鍾意男人，但其實係唔同
電影已經喺呢啲細節上已經表達得好好，好全面

樓上就好似惠英紅咁
唔准有性慾，唔准咁污糟
要講呢啲小眾取向，唔涉及性慾又點能夠完全呈現個內心世界出黎呢？

呀邦兩次都表達得好清楚，搞黑仔係懷緬呀正既儀式
第一次黑仔係男人身體所以彈起身
第二次黑仔係女人身體所以ok
畫公仔畫埋出細胞都仲有人話會搞亂
香港做創作真係好慘，以後啲電影人拍教育電視算啦

黑仔d戲好d成套戲會再好d

真呀
其實場場都係比啲配角帶住

先細緻地描繪到男跨女同gay雖然同樣鍾意男人，但其實係唔同
無錯啊 我同意呢點
但電影最後我就係唔明點解佢變左做女人就可以同GAY既男人做愛?

唔該討論就唔好用眾人皆醉你獨醒既態度
就係有討論先可以加深理解
我係唔明點解黑仔做左女人就可以同GAY既男人做愛?
咁GAY既男人仲係唔係GAY?

大佬，我對個個都係咁就話啫，淨係話你on9 就擺明因為你on9 啦 唔鍾意咪負評我再block埋囉

我講比喻你走去問我點解係兩個直女

山上面黑仔話，佢唔想呀正係gay
呀邦話，就算呀正係gay, 但佢咁愛你，都會接受你呀

最後黑仔喝住佢，問佢做乜9
呀邦話如果係呀正都會咁做
然後黑仔唔反抗

我唔明點解一套電影gay就要係hard core gay , 跨性別就要係hard core跨性

導演自己都走埋出黎講，最後係興祝，呀邦想比黑仔體驗下應有既魚水之歡

你可以話黑仔唔駛個gay佬施捨性愛，咁樣唔夠政治正確，我同意

但前前後後好多細節堆砌埋一齊，呀邦係比呀正屌得最多嗰個，佢想屌返黑仔
完成返呀正既心願，完成返呀邦既心願

有無睇過銀翼殺手2049
主角叫隻雞返房，然後將個ai女友投影落條仔度
係同一個idea黎，西方文學好常見
黑仔之於呀邦，呀邦之於黑仔，大家用對方既身體作為回憶呀正既媒介

唔明有咩咁難明

*投影落隻雞度

完成返呀正既心願，完成返黑仔既心願
佢係唯一可以同時完成呢件既人
以一個男人既身份，代替呀正，屌黑仔

文學上好常見
我用A既肉體做媒介，去探索，去懷念，去想像我心目中既B
如果用直既角色去寫，大家就好自然接受

但點解，一去到性小眾，就覺得唔啱
gay一定要係掂到女人個波都作嘔
跨性一定淨係想同直男做愛
其實就係政治正確上左腦，另一種形式既偏見
唔記得左，只係好基本，好常見既文學手法黎

古希臘鍾意玩男仔，係咪真係雅典人全部都係gay?
以前啲有錢佬會奉花旦，又係咪啲有錢佬係gay?
再現代化啲，有班人鍾意偽娘，咁又點計？
如果規定gay一定要咁咁咁，跨性一定要咁咁咁
會唔會只一種將lgbt收歸旗下既道德綁架？

其實直男都可以比人屌下屎眼，gay佬都可以屌下西，關鍵係，背後有無足夠既感情動機，係好既動機定係壞既動機
而翠絲入面，黑仔同叫邦係性，係建基於對呀正既愛，而且係三番四次，不厭其煩地重覆，個理由係好充份

有啲人話，我咁樣重覆又重覆，逼人接受自己睇法
我承應，另套戲某啲concept, 係好前衛，好美麗，我想推廣佢，唔想人誤解佢

而翠絲入面，黑仔同阿邦既性，係建基於對呀正既愛同懷念

討論下啫, 唔認為有一套戲會令人100%滿意
我都唔會想說服人, 呢套戲都說服唔倒我

我既諗法其實同角色性別冇關係
只係我唔鍾意任何美化出軌既行為
佢老公係死左, 但佢仲攬住老公骨灰喊到好慘果陣可唔可以唔好同人搞呀
明白拍戲同現實唔可以一齊講,
但呢個行為令我覺得佢都唔係真係咁愛阿正啫
我對佢結局同黑仔搞冇意見, 因為我都覺得愛可以無分性別,而且都隔左年幾

其實我諗好多人都唔認真為呀邦係出軌

同埋都係嗰句啦
呢種感情描寫唔係歷史上第一次
所以我會接受故事咁樣安排同咁樣描寫

你仲當你伴侶係你伴侶果陣, 同其他人眉來眼去已經係出軌
我明白角色可以係BITCH,可以係仆街
但呢套戲入面點睇阿邦都唔似係咁既人, 一齊唔夠仲結埋婚係一個家庭黎
佢當黑仔係連接阿正既渠道, 咁難道可以搵埋阿正以前拍過拖既其他人?
唔係一定要正當, 只係我睇果下突然就比呢下抽離左
安慰既話我覺得一個擁抱已經足夠

你話男人性同愛分開, 我覺得唔係男人係咁,
係自我中心同下流男人先會諗藉口正當化呢樣野

用返銀翼殺手2049
主角同隻雞搞算唔算背叛佢個ai女友？
根本唔關bitch同仆街事

我覺得解讀嘅嘢好睇個人
我認同巴打阿邦係用阿正身份去咀黑仔
黑仔未變性前因為覺得自己唔係gay 同埋仲係男兒身所以唔受佢咀
變咗性就想試下感受女人嘅歡愉
阿邦就用阿正身份去完成佢呢個願望
當然睇外表好似搞到大家好濫 又模糊咗gay 嘅界線
其實試下代入角色諗 佢地開心咪好
唔一定要加太多label 落佢哋身上 又話應該要點要點
咁樣睇戲好辛苦

不過都引證左我上面講
一男一女，一夫一妻，一生一世
係三把唔同既鎖黎
有啲人覺得一男一女wfc, 但對一夫一妻一生一世，就保守同惡過耶撚

所以我覺得唔駛再討論落去

以前啲人話：
「你男人黎嫁！點可以比男人屌屎眼！」

依家就變左：
「你係gay 嫁！點可以屌女人個西嫁！」

其實就仲衰過恐同

我冇睇銀翼殺手2049, 冇得比較
冇話過一夫一妻，一生一世
可唔可以唔好唔接受就覺得人保守同傳統得唔得呀?
我只係覺得講到咁愛就唔好咁快想同其他人搞
呢個係我既感受
你冇對象, 話之你搞乜都得

如果你覺得咁講冒犯我道歉
不過我覺得係觀念上本質既分歧
正如我唔接受你話愛得一種形式，唔係呢種形式就係仆街同bitch既指控

即係角色點解咁做，個動機係可以討論甚至辯論既事
但去到話欣唔欣賞，接唔接受個動機，我就覺得無乜好討論，因為點都唔會有結果

呀邦既行為，痛哭，堅持，一個人飛返香港既責任，為呀正搞相展，身為gay都屌黑仔
但咀下黑仔咁就唔愛
上面話dirty grandpa, 羅拔迪尼路又唔愛
銀翼殺手，個男主角又唔愛
文學啲，馬奎斯本愛在瘟疫蔓延時又唔愛
無論古今中外出現過幾多同類既橋段去證明好多人不約而同都接受呢種愛既形式都好

全部都唔計

因為我唔准，佢既行為唔跟我唯一一套標準，佢就係唔愛
不過我唔係偏激，唔係固執，唔係保守
你唔可以咁話我

大佬邊夠你玩呀